[人生遺憾］想係dse攞到5**

死刨經濟pastpaper都係得4，覺得自己付出咁多但得唔到個種感覺真係好難受，我知一定有人話5**咁易有咩個啲說話，但我真係好想唔好俾自己有遺憾，dse經濟拎5**
一路asso一路take 經濟一科有無得諗，有無ching有好嘅溫書方法或take一科嘅心德。

利申：2018retaker asso仔

本身諗住起碼有一科5* or above, 點知全部5

已經好好啦 我淨係想經濟有**，用咗好多方式去溫最後得4

作文5**算唔算5**
Overall4

好過無啦 如果你中文都想有**都叫做遺憾嘅

首先咩叫死刨先
你做咗5年 10年 定連ce都刨哂?
之後 你所謂死刨 係做完就算 擺埋一邊
定每題都知明concept 錯咗就問人問到識哂?
而且econ呢科 concept>all 淨刨paper冇乜意義
如果你清哂concept 真係已經有5

唔想有遺憾嘅 就再考 冇問題

4姐係好多野都未熟喎ching

淨係做15年CE+DSE

人地就DSE 一take 過入U 或直入神科
你就係公開試無限loop 你都係接受現實算尻數啦

想要兩個5*多過一個5**

死刨pastpaper唔=溫咗書
利申 一份pp都冇做過 拎5

可唔可以同你換
想做高form補習

就咁上堂 做完pastpaper去考 4

我就係想做補習
唔係補名校仔 好多都唔要求**
要求*就夠
兩個5*我可以補兩科

即係用錯方法 / 唔適合讀書
出黎做嘢啦

淨係刨textbook做書後exercise清concept都有5啦，溫曬書先做pp

Econ條curve好高架

你想試下5**唔難嘅。人生流流長，閒閒地夠你考多四十幾五十次DSE慢慢試啦

問題係做乜要咁沉醉喺呢個試入面？ 如果你唔係為咗升學而考返好，就move on啦，呢個試真係垃撚圾，唔好比佢定義自己

咁勁

我淨係想係一科威一次就夠，可以教下高中經濟，好有成功感

我知呀 總之買份卷返嚟睇下衰咩都好

如果粒5**有實際用途(想教人)，咁我都建議你考返好嘅

有冇人講下今年份ECON卷難定易?

其實唔係為咗show off，係想可以幫人補習

操咁多得個4就算吧啦
一係你用錯方法溫 一係個人太大意根本唔岩考試

可能係兩樣都有 但真係覺得好唔抵

asso都想幫人補習

你連5都攞唔到，就唔好妄想攞5**啦
5*你都未必攞到啊

1990-2017 by topic操咗5-6次 by year 3次
可能溫書方式真係錯都離哂譜
多謝ching點醒

00-17操一次都夠拎5
利申唔係權威

無得話唔抵㗎喎
成個考試所有考生都係咁樣操去prep 㗎啦，咁唔通個個都5**？
你覺得自己付出左「好多」，呢個「好多」可能只係d 叻人既皮毛

都係嗰句，出黎做嘢啦，唔好嘥時間嘥學費讀埋d 19 非專科

wow你真係做咗好多次
但要小心自己究竟係記咗個正確答案
定真係明
最好試吓用自己文字 解釋返一次個concept
咁先知自己係咪堅明

一言以蔽

考完得唔得太約都有慨念，4同5** 兩樣野

放心，人愈大只會愈多遺憾，下下都要做咩去彌補，點解唔好好放低向前走呢ching

老實講句，就咁聽，成功率好微同唔值lor

補cliff yeung 明晒佢教既野正路有星
利申失手答錯一絛short q 同幾條mc 5*

其實唔難 明concept唔洗操pp 不過你操咁多都4 建議你讀其他科

利申 DSE5** 大學econ A+

其實Econ呢D科，考前拎份pastpaper認真做一次，再對下cutoff都知自己大概咩Grade啦
如果樓主自知有5**水平就考啦
如果明知自己得4，但祈求負碌會考到個5**既話，我勸你都係算吧啦

當年CE repeat 都拎唔到是但一科a, 都遺憾左一排

econ唔貪星其實算係派grade
大把人唔操都有4/5

多謝ching教導

難聽啲講，咁係你未盡哂最大努力去溫
一見到有咩少少唔明，就應該上網查到底
唔應該理佢係咪out c / exam-oriented
如果抱住咁既心態去學，應該攞5*冇咩問題

地理5**

中文閱讀都拎到5**

我係dse應該無憾了

Econ好易姐

大概94%先穩5**

仲難過拎3

其實算易，不過考評局玩嘢，冇自己落手畫嘅畫圖大題

好想知點樣刨熟哂都拎4

我都想知
利申 裸考5**

基本上全部electives都係咁
個套路係好straight forward

依啲擺明係自己覺得熟，但畀人問兩嘢就收皮

微觀Micro做CE有用嘅，宏觀Macro CE太簡單

Btw 裸考

裸考LS 5*
早知溫書攞埋粒星佢

可能溫咗書5*都無

會唔會係根本嘅概念都有問題？而你又唔知當左岩

利申：Econ 5** Econ Major

真係有興趣想再考嘅 可以幫下你睇睇你衰乜嘅
今年都諗住再考試下新題型攞5**

數學想5** 但衰左係long question到 最後得5

Retaker既asso仔
你智商有無80

廢物

認真補Cliff 4升5**

我無買卷 點俾你睇 留tg?

咁你都可以再做架嗎 你留響度啦

AK哥我好祟拜你

我考dse嘅時候都係狂做econ pp,做曬就去做mock
記得嗰時考完physics之後仲有十幾日先考econ，嗰時老竇老母同補習老師見我好似讀書讀到傻左咁就叫我搵一日玩下放鬆下結果我都冇，每日都做3-4set long que+mc mock(pp一早做曬)，最後econ真係5**
非曬命，但係自認天生唔聰明記性唔好就唯有努力搭救
唔係話付出同成果係成正比(我數學做得仲癲結果一粒星都冇 )，但係你肯付出嘅上天先會比我呢啲輸在起跑線嘅人一啲回報

真心覺得你好屈機
可唔可以教一教econ

可以Ar，有咩想知而我又識，會盡答

留tg？想交流下

[人生遺憾] 想喺公開試攞返個100分

Ching...
我都覺如果對某科有要求但攞唔到5**,
會算係人生於求學階段既遺憾...
雖然4要比多更多努力先有望5**,
不過有心唔怕遲,有恆心總會做到既,
過來人衷心祝福你將來成功..加油

有咩慘過幾科5*一科**都冇

考咗四年，炒足四年
今年仲係生死未卜

年年送錢比hkeaa

對完成心願嘅執著
旁人唔會明白

我淨係小學四年班同2015M1滿分過一次
無理由次次都識做哂但都俾人扣分，我唔甘心

咁幾時試過唔識做...中學or小學卷

大學就唔使講啦，識哂我上咗神枱啦
中小學就只係Pure maths嗰時試過唔識
有時係做到成篤屎咁，唔想繼續落去
有時真係諗唔到

辣殺

我既人生永遠都係差一分

Same

其實你差幾分到full

你剪咗指甲先喇 死毒撚

通常係兩至三分
計percentage就大概1-2%左右

仆街在每次都唔係計錯數

Ching好勵志
依個post有多啲依啲咁嘅正能量就好啦

原來marking真係咁嚴

眼界決定境界
你只著重係個DSE入面點叻點勁，有咩用？
你死溫死讀都係得4嘅話，真係唔適合讀書

2015-2018都有考
淨係2016嗰年知自己計錯數，無買到卷
2015同2017都係MC滿分，paper 1俾人扣濕鳩分（無計錯數）
2018未知

佢5*上5**都要4年
樓主你想由4升上5**可能要好多年

祝你唔洗2019
唔洗送錢比垃圾hkeaa

真

我Econ半年0上5**喎

我仲有第二啲目標
可以係用中文考或者physics
Physics我就真係比較新手，有排玩

今年我諗住去玩地理

個個人唔同㗎嘛
我夠可以話我考M1每次都滿分啦又或者一年由0上100啦

因為我淨係考過一次

我得閒會玩chem
等我同事教多個5**出嚟

數學好易有Careless Mistakes，Econ夠熟真係好難會錯

中文考

你係Special case

Cliff Mock 5 → DSE 4

淨係記phrases都係一個挑戰
瞬間變文盲

我=弱智

今年有題probi問題都講左5行

利申：對佢唔住

真係要確保夠時間check卷先可以確保無大意錯
我每次first attempt都會有錯

睇題我唔擔心
我驚唔識寫

咁又係
m1年年都有解釋題

今年真心有題唔識炒左

傳說佢個Mock有7成就會Pre 5**，而且佢個Mock有5基本上都有*
冇去考過，但有買份，覺得唔算太難

12/9開始報名

900蚊好貴
我等考試完左之後再做算

之前又話考DSE免費 依家又取消 本身諗住如果免費。瘋狂報新科玩，嗰啲咩健康管理與社會關懷 倫理與宗教，同埋想攞個通識5**玩下

咪係
一聽到d人話oral玩野就唔搞

免費我都係報返數同物理算
唔想我成績表有科唔係孖星咁肉酸

免費我會玩多年英文測試自己有冇進步

可能又攞2

你唔畀蟲蟲繼往開來攞1咩，點會次次攞2咁冇出息

1真係好撚難拎喎師兄

其實econ既concept唔難 係有時會有少少抽象
最陰濕係答題方法
有時有d short q你知答案但好難解釋 寫返出黎
我用本簿記底哂所有答題樣式 見到有新題目 例行mark低 第一步définition 第2步 做比較 第3步 寫effect 咁樣 咁條題目點變都會覺得差唔多

當年諗住自己英文有5*但得4 入左大學再考先升返上5

利伸：2017 Econ 5*

Phy Intro同英文夠難攞C+喇，你未咁一樣成功“一枝獨秀”

咁勤力都得1粒*

屌係老母
我睇你大英點死

你

未撚驚過

17 機會成本個marking都1999，答非所問

有冇限時做先？
我覺得佢份mock好玩過dse好多

唯一要考過嘅科應該係英文
有lv5同無lv5真係差好遠

我唔知 冇睇過 買左卷睇過0分

作綜5**其他3 大龜出5
結果而家望住人地exempt 去讀多科興趣甚至外語
而我

雖然我唔知econ係咪易上
不過真心加油啦
兼顧到就ok...
但千期唔好因爲咁令其他野有負面影響
例如gpa
因為我之後都係讀數
只係走個堂請個假去考

冇 亦唔需要

一下拍落D傻仔書蟲塊面到

5**有乜用
Ive仔10分勁過你啦
Fg 20k

用左15日溫拎左5 其實唔算太難
利申：dse老鬼

錯2題已經好多
利申 啱曬

呀不就好棒棒

AIM：5* 5* 5**(5*) 5** 5**
結果：3 3 3(2) 4 4
好遺憾呀

樓主做乜唔買卷？

本身諗住4科5**入cu medic
結果4科5*入poly

做咁多年，擺明貪多嚼不爛。
幾十年前考ce econ囉a都只係熟讀筆記+讀六份pp同做pp.

醒唔起 依家係咪無得買